---
title: '[Web] 2 重定向与请求转发'
catalog: true
date: 2019-06-26 02:29:04
subtitle: 重定向与请求转发区别
header-img: /img/web/web_bg.png
tags:
- Web
categories: 
- Web
---

## <font color=red>转发是服务器行为，重定向是客户端行为</font>
为什么这样说呢，这就要看两个动作的工作流程：

### <font color=red>转发过程：转发是浏览器上的网址不变</font>
客户浏览器发送 http 请求 --> web 服务器接受此请求 --> 调用内部的一个方法在容器内部完成请求处理和转发动作 --> 将目标资源发送给客户；在这里，转发的路径必须是同一个 web 容器下的 url ，其不能转向到其他的 web 路径上去，中间传递的是自己的容器内的 request 。在客户浏览器路径栏显示的仍然是其第一次访问的路径，也就是说客户是感觉不到服务器做了转发的。转发行为是浏览器只做了一次访问请求。

### <font color=red>重定向过程：重定向时浏览器上的网址改变</font>
客户浏览器发送 http 请求 --> web 服务器接受后发送302状态码响应及对应新的 location 给客户浏览器 --> 客户浏览器发现是302响应，则自动再发送一个新的 http 请求，请求 url 是新的 location 地址 --> 服务器根据此请求寻找资源并发送给客户。在这里 location 可以重定向到任意 url ，既然是浏览器重新发出了请求，则就没有什么 request 传递的概念了。在客户浏览器路径栏显示的是其重定向的路径，客户可以观察到地址的变化的。重定向行为是浏览器做了至少两次的访问请求的。

## 请求转发和重定向的区别
### 请求转发：<font color=red>转发只有一次请求</font>
是服务器内部把对一个 request/response 的处理权，移交给另外一个。对于客户端而言，它只知道自己最早请求的那个 A ，而不知道中间的 B ，甚至 C、D 。<font color=red>传输的信息不会丢失。</font>

例子：     				
request.getRequestDispatcher("loginsuccess.jsp").forward(request,response);

### 重定向：<font color=red>重定向实际上产生了两次请求</font>
其实是两次 request 。第一次，客户端 request A ,服务器响应，并 response 回来，告诉浏览器，你应该去 B 。这个时候 IE 可以看到地址变了，而且历史的回退按钮也亮了。重定向可以访问自己 web 应用以外的资源。<font color=red>在重定向的过程中，传输的信息会被丢失。</font>

例子：
response.sendRedirect("loginsuccess.jsp");

- 重定向：

　　发送请求 --> 服务器运行 --> 响应请求，返回给浏览器一个新的地址与响应码 --> 浏览器根据响应码，判定该响应为重定向，自动发送一个新的请求给服务器，请求地址为之前返回的地址 --> 服务器运行 --> 响应请求给浏览器
- 转发：

　　发送请求 --> 服务器运行 --> 进行请求的重新设置，例如通过 request.setAttribute(name,value) -->  根据转发的地址，获取该地址的网页 -->  响应请求给浏览器 

## <font color=red>重定向时的网址可以是任何网址，转发的网址必须是本站点的网址</font>
### 重定向与请求转发使用
前后两个页面有数据传递，用请求转发，没有则用重定向。
- 比如：servlet  查询了数据需要在页面显示，就用请求转发。
- 比如：servlet 做了 update 操作跳转到其他页面，就用重定向。

想共享信息，使用转发；想访问 WEB-INF 内容，使用转发；想跨域访问，使用重定向。